<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>写作 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/</link>
    <description>Recent content in 写作 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 05:49:05 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bird by Bird</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/bird-by-bird/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:49:05 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/bird-by-bird/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;安妮·拉莫特关于写作技巧和哲学的经典指南，迎来二十五周年纪念版&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《纽约时报》畅销书 • 本书是老少咸宜的几代作家的必备之作。这部现代经典之作的二十五周年纪念版，必将继续激发未来数年的创作灵感。安妮·拉莫特是一位“热情、慷慨、幽默的向导，带领读者深入作家的世界及其险恶的陷阱”（《洛杉矶时报》）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“绝妙的写作建议……既幽默风趣，又实用有效，还引人深思。”—— 《纽约时报书评》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;二十五年来，超过一百万的读者——各个年龄段、各种写作水平的写手和作家——都从安妮·拉莫特幽默风趣、充满温情、朴实无华的建议中汲取了灵感。这些建议始于安妮的父亲——也是一位作家——传授给她的简单智慧之语，而这段话也成为了本书的标题：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“三十年前，我哥哥当时十岁，正努力完成一份关于鸟类的报告，他有三个月的时间来完成。报告第二天就要交了。我们当时在博利纳斯的家庭小木屋里，他坐在厨房的桌子旁，眼眶里噙满了泪水，周围堆满了活页纸、铅笔和未开封的鸟类书籍，面对如此艰巨的任务，他不知所措。这时，我父亲在他旁边坐下，搂着他的肩膀说：‘伙计，一只一只地写。就一只一只地写。’”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;忘掉你学到的一切：安妮·拉莫特的5条颠覆性写作真相，足以改变你的写作生涯&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每个写作者都熟悉那种感觉：面对空白文档的恐惧，对自我价值的无尽怀疑，以及对出版那一刻的浪漫幻想——仿佛只要书稿被接受，所有问题都会迎刃而解。我们被困在对完美的追求和对失败的恐惧之间，进退两难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，安妮·拉莫特（Anne Lamott）在她的经典著作《关于写作》（Bird by Bird）中，为我们提供了一条截然不同的道路。这本书提供的不是陈词滥调，而是充满智慧、直率甚至残酷的诚实建议。它不是一本教你如何写作的“手册”，而是一份解放每一位被写作所困之人的“许可”——许可我们犯错，许可我们混乱，许可我们说出真相。以下是她提出的五个足以颠覆你写作观念的真相。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>写作这回事：创作生涯回忆录</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/on-writing-a-memoir-of-the-craft/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 06:02:51 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/on-writing-a-memoir-of-the-craft/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《写作这回事》一部分是回忆录，一部分是这位畅销作家的小说课。这本极佳的非虚构作品，完整体现了作者的创作观点和方法。金的写作建议基于自己真实的写作和生活经历：跌宕的童年，初为作家的岁月，成名后与酒精的斗争，1999年险些命丧车祸——正是这次车祸让他发现了写作对他本人的意义：“写作之于我好像是一种坚持信念的行为，是对绝望的挑衅和反抗。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《写作这回事》生动、幽默，还带着点自嘲，献给粉丝、作家和热爱好故事的人，将给所有读过的人带来乐趣和力量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;斯蒂芬金给写作者的忠告&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1写作首先是为自己，其次才是为读者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2尽量不要用被动语态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3尽量不要用副词。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;4不要执着于语法的完美。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;5读，读，读。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6别担心有人读了你的作品会不高兴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;7关掉电视。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;8成功的两个秘密：健康，结婚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;9一个字一个字地往下写。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;10坚持自己的风格。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>HBR Guide to Better Business Writing</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/hbr-guide-to-better-business-writing/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:21 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/hbr-guide-to-better-business-writing/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Packed with concise, practical tips from leading experts―and examples that make them easy to apply―the HBR Guides provide smart answers to your most pressing work challenges. Arm yourself with the advice you need to succeed on the job, from the most trusted brand in business. HBR Guide to Better Business Writing, by writing expert Bryan A. Garner: Learn how to write clear, persuasive business documents―from emails to proposals to reports―that get results.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Simply English: An A-Z of Avoidable Errors</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/simply-english-an-a-z-of-avoidable-errors/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:20 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/simply-english-an-a-z-of-avoidable-errors/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;The author of the best-selling Strictly English wages war on bad English&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In his best-selling Strictly English Simon Heffer explained how to write and speak our language well. In Simply English he offers an entertaining and supremely useful A-Z guide to frequent errors, common misunderstandings and stylistic howlers. What is the difference between amend and emend, between imply and infer, and between uninterested and disinterested? When should one put owing to rather than due to? Why should the temptation to write actually, basically or at this moment in time always be strenuously resisted? How does one use an apostrophe correctly, ensure that one understands what alibi really means, and avoid the perils of the double negative?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>后浪创意写作教室：从入门到写出畅销小说（套装共6册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BB%8E%E5%85%A5%E9%97%A8%E5%88%B0%E5%86%99%E5%87%BA%E7%95%85%E9%94%80%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 14:48:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BB%8E%E5%85%A5%E9%97%A8%E5%88%B0%E5%86%99%E5%87%BA%E7%95%85%E9%94%80%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《小说的八百万种写法》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书由劳伦斯•布洛克在《作家文摘》开设十四年的写作专栏结集整理而成，涉及小说创作过程中的方方面面，本书出版四十余年畅销不衰，此版由布洛克亲自更新修订，新、旧观点的碰撞让这本创作秘籍更加富有生机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《畅销作家写作全技巧》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一本独具特色的小说创作技巧指南，由日本推理小说家大泽在昌所开办的一系列“小说课堂”讲座内容汇集精选而成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《写小说最重要的十件事》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书是厄休拉•勒古恩主持“写作工作坊”时的课堂讲义，也是她多年创作及阅读经验的浓缩，聚焦于叙事文与虚构写作最重要的十件事：语言的音乐性、文字间的有机作用、结构与调性、叙述者的视角与口吻……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《小说的骨架：好提纲成就好故事》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书破除你对提纲可能存在的错误认知，逐点指出写提纲的趣味、好处和技巧，让你的小说框架、层次和节奏都能得到方向性的保障。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《发现你的创造力类型》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书提出了“创作型人格”这一概念及其5种类型，对每种类型都有详细的特征、类型细分、优势、短板及其改进方法描述，范围涵盖音乐、舞蹈、文学、绘画、影视等文艺领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《作家的灵感宝库》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书是弗雷德•怀特结合三十多年教学经验编纂的一部“灵感辞典”。冒险、征服、悬疑、爱情、成长、逃离、寻找……无论读者想写什么题材，都可以在这本书中找到灵感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介&#34;&gt;作者简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《小说的八百万种写法》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;劳伦斯·布洛克，出生于美国布法罗，后定居纽约市。当代欧美“硬汉派”侦探小说标杆，全球知名推理小说家。其曾多次获得爱伦•坡奖、夏姆斯奖、马耳他之鹰奖，并且得到了“美国推理作家协会”颁发的终身大师奖、“英国推理作家协会”颁发的钻石匕首奖等推理小说界重要大奖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《畅销作家写作全技巧》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大泽在昌，1956年出生于日本爱知县名古屋市，日本著名推理小说作家、畅销书作家。其代表作为《新宿鲛》系列，曾获得日本推理作家协会奖、吉川英治文学新人奖、直木赏、日本冒险小说赏等奖项。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《写小说最重要的十件事》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;厄休拉•勒古恩（1929-2018），生于美国加州伯克利，世界著名奇幻、科幻小说家，被称为“科幻小说女王”。曾获7次雨果奖、6次星云奖、21次轨迹奖，她还曾获美国国家图书奖、卡夫卡奖及美国科幻奇幻作家协会“大师”称号、《洛杉矶时报》“罗伯特•基尔希终身成就奖”等荣誉。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
